Flash Media : 防暴警察帶利刀執勤已有正面相同執勤編號

HKI T2-3 Pln Cdr

【 5•24 回顧｜防暴攜刀執勤 刀鋒外露極危險 】

5月24日港島衝突期間，記者目擊有防暴警員於執勤期間攜帶無刀套保護之軍刀，刀鋒外露懸掛於戰術背心外。據現場記者所指，對峙期間該警員更不慎將刀掉落地上，其他警員明顯地立刻緊張戒備。該警員於拾回時安撫在場同袍：「唔使擔心，我嘅。」，令人質疑為隨意亂掛令尖刀鬆脫，其後於現場亦未見任何訓斥及勸阻。

就當時情況，倘若發生警民衝突，引發警察進行追捕或強硬拘押行動，刀鋒極有可能割傷或刺傷在場人士，包括該名警員自身。再者，尖刀無刀套保護，對現場人士包括警察造成危險的機會大幅增加。該名攜利刀執勤的防暴警制服臂章上有「花」，職級應最少為見習督察。

有關防暴警員值勤時可配帶裝備是否包括尖刀，供公眾查閱的《警察通例第14章 物料及配備》中並無相關條文列明。當中只提到「所有槍械、彈藥及配件，均應按照《警察通例》/《程序手冊》第 16 章的規定，列入槍械登記冊(Pol. 62 表格)內。 」，而所提到之「配件」是否包括尖刀有待求證。

就當日可見，未知該利器為警隊裝備或其私人物品，配備目的亦無從得知，但無刀套露出刀鋒似乎已獲批准。對於有督察級人員亮刀執勤，本媒表示高度關注，並擔憂會有更多警員仿效，亦恐尖刀或成為日常執勤裝備。

相片拍攝時間：2020-05-24 13:57
相片拍攝地點：銅鑼灣百德新街天橋底

Photo 攝：Peter Wong
Edit 撰：Angus Wong, Fade

#flashmediahongkong #fmhk #flashmediahk #hkmedia #2020 #銅鑼灣 #524 #防暴攜刀

Like同Share本媒專頁Flash Media Hong Kong (FMHK) 以獲取更多新聞資訊和社會報導。

Flash Media : 昨日防暴警察執勤期間不慎跌下一把利刀

推

係唔係支那人黎

肯定諗住後巷斬手足

好嬲好嬲

幾似屎墊平

點會斬
擺明用嚟切豬肉

方便換衫殺人

CLS

Agger...唔似係刀bor

嗯，唔跟太貼

睇定啲先喇，一陣又好似電子煙咁柒

唔係掛，成把刀喺度都變大聲公條帶

直頭係

Flash media

收番 望多兩眼 帶扣係右邊

HKI 港島總區
T2-3 第2梯隊第3排
Pln Cdr排指揮官

Push.

關於沈教授20點之我見

有槍用點解仲要帶刀？

push

但跌落地下嗰把刀身有咁長咩……
好似唔同樣喎

炒車咪炒車囉 push

大聲公扣係銀色 咪前後都有

幾大機會真係刀黎

見習督察喎

生🐷肉

肯定係 彎左扣落大聲公個扣
成把刀 無套掛係心口 又on9左啲⋯

Platoon commander 點止見習

呢個可能炒車 不過琴日趺刀就一定係真既

pull 似記者睇錯 ?

大隊長警司黎

唔係喎
睇落大聲公個帶係後面

果把似係刀

拉拉

唔同色，唔同質料
樓主可能只係少錯，但上面有人想我地炒車
有心推

佢真係帶刀無可能露個樣比你睇，一定係矇哂面無number

似係大聲公帶，而且咁擺把刀，仲要無套兼咁近心口。佢自己都好危險

輕輕一推

呢間野係咁降低自己既公信力
將黃絲醜化做弱智咁做乜撚
有無人識佢地,叫佢地醒小小

我自己係咁睇

唔好比大量假事實黎掩蓋事實

會唔會放係心口咁多人都無出聲
明眼人一睇就知伏啦 等睇炒車
仲要同之前個Post把刀個個款都唔同

PUSH

條帶黎

仆低就有報應

有機會 但把刀係邊隻狗帶嘅呢？

唔肯定 最好有片

大隊長應該係Tier commander ?

屌你寫文條友無帶腦返工

你琴日話刀刃好細,你以家圖菜刀咁長重要彎曲
一係由頭到尾作故,一係被差佬恐嚇過只好做D假野出來整臭自己

近戰

你啱

應該係咁解讀
Hong Kong Island
Tier 2 第3隊
督察/高級督察 （Platoon Commander)

起碼兩粒花啦

剩係睇質地都唔似刀啦

炒車喇

W

Push

另一張相...又好似係.. 不過佢地大可以話用黎割示威者索袋..清路障用

A

拉

索帶

小小一推

刀套都冇用，好易自己奶嘢喎，啲戰鬥大忌，咁唔pro

別做藍絲翻版
睇得出係條帶黎

Platoon commander 應該係2粒1
一個platoon 有2個幫辦，正嗰件應該高級

據現場記者所指，對峙期間該警員更不慎將刀掉落地上，其他警員明顯地立刻緊張戒備。該警員於拾回時安撫在場同袍：「唔使擔心，我嘅。」，令人質疑為隨意亂掛令尖刀鬆脫，其後於現場亦未見任何訓斥及勸阻。

咁呢段點解釋?

cls. 點睇都係戰術刀具

唔好咩都吹到咁大啦
好7的

食生果呀又?

做乜你地個個爭住班人解話 唔應該咁做

點睇？

核彈，推

咪鳩推啦
推埋啲可能假既圖
對家淨係澄清呢張就可以令婦孺認為黑警俾人屈
真嗰張唔會再有人信

同我之前係鬼国見到嘅人形生物好似

推推推

睇錯自膠
大隊長係Coy Cdr（company commander）

up

更新咗放大圖片啦 係刀嚟

屌你老味對家都未出聲
樓上成班撚樣爭住幫人解釋洗白
你試下有手足咁俾人影上fb啲藍絲會唔會爭住幫人解釋

炒唔炒車班狗都會出聲架啦
怕咩炒

發覺多左好多風向撚

成大個扣連住大聲公

鬼ac

因為果班唔係”人”

Flash Media 1220更新：
//1220 更新：
另一放大圖片已上載，以釋除公眾疑慮。
另外，該攜刀防暴警與以下事件之跌刀防暴警為同一人。 //

刺客？

我意思係到今時今日仲有好多戇鳩仲心急過黑警同藍絲 不停幫對家解話 呢D等對家做啦 洗閪我地出聲同周圍講咩

3粒花 總督察喇

唔似同一把喎

佢地好鐘意成個人壓警手足到
佢掛起前面 除咗有殺人意圖 我諗唔到其他可能

放大睇...應該真係刀

推咗先睇

見到刀鋒都有得兜

認同

當自己係軍佬rambo?

所以咪帶刀

仲未澄清
狗隊pprb仲拆緊

點睇都係扣

黑色呢條先係大聲公帶
較光少少可以見到黑色扣扣落大聲公到

條友

把刀識轉彎??

唔明點睇到扣同埋條link有講埋依隻狗同跌刀嘅狗喺同一隻狗

Platoon commander應該係高級督察或者督察

Pin呢張相仲好啦

呢隻好好似cctvb一個偽員

推

pprb出嚟解釋下囉

咁都仲話係帶？🌚🌚

似KB多啲

指刀為帶，以為咁樣有用？

我就咁睇
如果佢連刀套都唔用，咁跌親自己咪死得
等片等多啲角度

個page原圖 無白色

光影問題

點睇到係扣
奶警都唔洗奶到咁下話

Fine，我解釋唔到凹凸位
自膠

Ok, 我錯

叫盲q左岩啲...

推翻post 補數

Pin個comment做咩 pin上邊個reply呀

CLS
文宣應該：世界上文明社會防暴唔會帶軍刀 - 方便用黎近身刺人？（割帶可以用其他工具）

刀黎

笑咗

要清索帶，界刀已經好夠
呢把點睇都係CQC用，想攞人命多

push
push
push

有合理懷疑過往一年斬人案都係佢做

刀背有坑紋用嚟放手指防滑

呢類rambo用軍刀 用途只有一個

呢個拇指位解釋唔到啦 開頭低清圖我都有懷疑過係有cusion既帶 呢張明顯睇到軍刀頂放拇指揸刀個位

點睇都係刀

唔帶套都好CLS
佢一仆親就會自插

睇pin相啦 上面好清楚有一條黑色帶 先係扣住個大聲公

乜而家警隊俾自備武器咩？
咁下次帶槌仔又得唔得？

大撚大把刀 隻狗想做乜撚嘢

可能帶左兩把刀 一把黑色一把銀色 好嬲

推呀

屌你老味好撚樣衰

到時就話拉扯期間, 有人混亂拮左一刀
唔通會話自己做成咩

兒登

cls 推

帶者好少事
遲d 拎黎捅你兩野咪又係照無事

又要做狗又要淆底

64616642星火

話知佢咩用途
唔係警備武器就有問題
自備武器都等，咁下次自備搥仔仆人啦

人哋都話較光咗張相，咩黑色銀色姐

遲啲棍都唔撚用
直接拎住把老牛行街
顛撚過解放軍

bye bye

盲撚 邊有大聲公帶咁嘅形

清乜清物leathermen又安全又好用

哇屌，今次想點兜

anyway 大聲公嚟 戇鳩

拉你老母

唔好咁輕易炒車 拉

推依個

之前改裝警棍單嘢，黑警都話係大家睇錯

應該係軍刀鋸齒

真係isis d 野學到足喎警甴

呢張相清楚好多 Pin呢張啦

platoon commander

𠝹到自己咪入示威者數

Pushhhhhhhhhhhhhh

推 有埋編號

好多都有

不過一定唔認

嗰啲係坑紋用嚟放手指公，防滑手架

有喇叭 姐係小隊指揮官=高級督察

佢俾自己友一撞就插自己啦wo
搞乜勁

cls

Pprb:

嘩 推上Twitter 推上國際

一定2個都係扣

我問點睇到係扣 唔係 點睇都係扣

係呀係呀 扣嚟架

割喉放血

乜撚野閪態度黎
討論下又想屈9人話佢係扣

吓？ 你跛撚咗個腦？
你老母臭閪生撚咗你個小兒麻痹出嚟做乜尻
認同你又屈尻你？
你戇撚尻？

屌佢老母玩war game玩上腦呀？
當自己係軍人去殺敵呀？

係啦係啦
好惡好威威啦

屌你 扣嚟架 一個大聲公幾萬個扣嫁

高尚情操呀拿

屌你老母就扣，扮咩撚嘢死五毛單機啦

D煙屎牙

屌 想殺人？

你班PPRB肯收皮未

你點知的？

Yes Sir

就算係帶都要屈佢係刀推上國際

又殺人

呢把刀就係個page之前影到狗跌左個把刀

無人推上Twitter?

9成係刀
刀背條坑有用嫁但唔記得咩用

不要以無知為榮
唔係一定黑警先識黑警嘅

唔似，右邊比其他物體遮住嘅錯覺

Pin呢個啦

佢應該話右手邊有個扣
所以個把一定係刀
呢張圖班狗點兜都兜唔到啦

成日假圖 變到同藍絲無異...

身為榴連愛好者 帶把刀唔出奇

無證據顯示把刀可以作傷人用途

該名警員可能係示威者扮(因為真正黑警無冧把)

求出招

返工要帶刀? 返工俾帶刀?

恐佈分子

公安?

好多

痴線，幾時開始比帶刀執勤

個page留言班藍屍同頭兩頁班洗白撚一鳩樣話係帶係帶

Rambo

準備劏無辜民眾嗎？

屌你老母

Lm

[星期日摩擦力] 究竟係用老解Gear 嘅狗定係真老解？

情操高尚

屌啦星 推爆d 仆街狗

Psuh

樓主pin this

到時一野吉落你喉嚨

drop point刀形有jimping有bevel有belly，兜乜撚野？
帶都帶把有coating啦，基本常識都冇, 你班七頭唔係well trained架咩

作為一隻黑警，有把開山刀旁身有幾咁出奇呀？

條友十成已犯法，刑事

係證物放人袋啦
唔用警械掛刀向身
感覺似係大陸公安
佢哋特警係標配戰術刀
近身刀快過槍

一野自己仆街插鳩死隻警曱甴就好笑

好多五毛

都係無人解釋到點解一把刀可以痴住個大聲公仲要彎落去 兒登真可怕

molle bag嚟，你啲伙記平時用嚟放索帶

你班死五毛
點睇都係把刀啦黎

以我所知大聲公一個扣後一個扣前
唔會一條繩扣晒一個扣

有線新聞 i-Cable News
48分鐘 ·
【警員帶無刀套保護的軍刀執勤 警方：裝備屬行動細節、不會公開】

星期日港島衝突，有警員攜帶無刀套保護的軍刀，警方指裝備部署屬行動細節、不會公開。

#有線新聞 #港島衝突 #軍刀 #裝備 #部署

根本上斬人班藍絲大把係現任警魔

所以偽進仔護送斬人藍絲走,因為狗隊好階級

有黑警回應 ：

警察帶軍刀執勤 警方：裝備屬行動細節，不會公開